德國直擊｜德聽證會推動制裁中港官員 發起人眾籌查中國捐款如何影響學術機構

德國國會於1月25日剛舉行聽證會，討論是否制裁在香港進行違反人權行為的中港官員。從收集足夠簽名，到因疫情而懸而未決，最終在網上直播的情況下，這次由港人鄺頌晴及德國青年穆達偉（David Missal）發起的聽證會成功舉行。然而，中歐已簽訂投資協定，即使歐洲議會呼籲歐盟制裁中港官員，歐盟各國會否對中國或相關人士作出具阻嚇性的行動，仍屬未知之數。鄺頌晴希望今次聽證會是一個開始，又指有德國政黨的代表對華態度已出現轉變，而穆達偉則發起眾籌支付學術機構收取的手續費，以調查中國捐款對學術界的影響。

「我希望這聽證會只是開始。」鄺頌晴25日在聽證會場地外接受訪問時說。在聽證會前後一直接受德國傳媒的訪問，完成聽證會又馬不停蹄，與出版德語專書講述反送中運動的德國學者Alexander Görlach對話。隔天再接受訪問時，她手機仍響個不停，遊說推廣的工作，未因聽證會完結而停止。「聽證會才完結了一天，現在還未能說到與德國國會或政府有甚麼正式的後續。」但她認為，聽證會反映出某些正面的轉變，例如德國左黨（Die Linke）代表的態度，就有明顯改變。

德國有比較健全的民主政制，不同的黨派對香港、中國的態度也有不同。據鄺的分析，綠黨（Die Grünen）一直對人權及社會議題十分重視，支持香港的民主運動，也希望阻止德國政府簽訂中歐投資協定。自由民主黨（FDP）則是自由派，成員Gyde Jenson是德國國會人權委員會的主席，非常支持香港，而他們的黨魁Christian Lindner，也曾被香港拒絕入境。整體來說，這政黨比較面向商界，除了上述兩位，其他成員也會就香港及台灣議題發聲，但就會比較考慮商界的利益。
左黨因為信奉左派思想，曾經比較親中，但近來立場開始改變。「左黨我個人只認識Stefan Liebich，我只能評論他的立場。我記得前年他曾寫過文章，指香港因為被殖民與八國聯軍的歷史，其他國家不應該評論太多。當時我也寫了文章還擊。之後在活動中碰面，他也會說德國應該與中國做好朋友。但到了現在，他的立場已經慢慢轉變，說他們應該對中國強硬一點，要做多一點，真的幫助香港人。」

推

有手足話德國奶共，其實一早歸左美國邊，又出印太戰略對中共又派軍艦加入八國聯軍：

德國
德國首次公布「印太政策準則」 沉睡老鷹甦醒將積極參與亞太事務

加入對中國封鎖網 ！ 德國將派軍艦巡航印太

法國
對抗中國擴張 印度與法國強化印太夥伴關係

美日法海軍菲律賓海軍演 法國加入環印度洋聯盟

荷蘭
繼法德後荷蘭推出印太地區文件：強調促進歐盟內部討論

列強瓜分中國

支國依家係鬼左派咩
根本係打住左派旗號嘅極右
希望班左翼鬼佬醒一醒

肥婆手足

一諗到滑鼠娘娘返唔到香港就好down, 加油呀

good

pish下先

Push

有D哂氣, 歐洲議會屌到開哂聲, 默婆有無理? 未又係照簽貿易協議